{
    "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-himpunan-himpunan-berikut-manakah-yang-merupakan-himpunan-ya-593",
            "question": "Pada himpunan-himpunan berikut manakah yang merupakan himpunan yang sama?    a. A = {a, b, c}\r\nb. B = {b, e, c,a}\r\nc. C = {a, d, u, k}\r\nd. D = {a, m, u, k}\r\ne. E {r, o, d, a}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. C = {a, d, u, k}<br><span>d. D = {a, m, u, k}</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang sama yaitu:\u00a0C dan D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-pertidaksamaan-linear-satu-variebel-berikut-kedalam-kehidu-786",
            "question": "Ubalah pertidaksamaan linear satu variebel berikut kedalam kehidupan sehari-hari    a.x &gt; 10\r\nb.2y\u00a0\u2264 50\r\nc.2x + 3 &gt; 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jumlah kelereng Andi lebih dari sepuluh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6x-37-5x-57-x-tolong-pake-cara-ya-601",
            "question": "6x + 3/7 = 5x + 5/7\r\nx =\r\ntolong pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x\u00a0+\u00a03/7\u00a0=\u00a05x + 5/7 (all kalikan 7)<br><br>42x + 3 = 35x + 5<br><br>42x -\u00a035x = 5-3<br><br>7x = 2<br><br>x = 2/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-xy-senilai-dengan-st-diketahui-xy67-dan-x16-s-385",
            "question": "Perbandingan x:y senilai dengan s:t diketahui x:y=6:7 dan x=1/6 s dan s-x=30 tentukan nilai x,y,s dan t",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 s-x = 30<br>\u00a0\u00a0 s-1/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5s = 180<br>\u00a0\u00a0 s = 36<br>\u21d2s:t = 6:7<br>\u00a0\u00a0 6/7 = 36/t<br>\u00a0\u00a0 6t = 252<br>\u00a0\u00a0 t = 42<br>\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 x = 1/6 (36)<br>\u00a0\u00a0 x = 6<br>\u21d2x:y = 6:7<br>\u00a0\u00a0 y = 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-lingkaran-317",
            "question": "Siapa penemu lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0</span><span>Zu Chongzhi<br><br>maaf kalau salah :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rio-menabung-pada-sebuah-bank-sebesar-rp1200000-dg-bunga-6-pe-290",
            "question": "rio menabung pada sebuah bank sebesar Rp.1.200.000 dg bunga 6% per tahun.jika tabungannya menjadi Rp.1.254.000 maka lama tabungan rio adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{6}{1200000} [/tex] x 100 % = 72.000<br>72.000 : 12 = 6.000<br>1.254.000 - 1.200.000 = 54.000<br>54 : 6 = 9<br>Jadi rio udah menabung di bank selama 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dphuruf-huruf-pembentuk-kata-stabilitas-381",
            "question": "D.P={huruf huruf pembentuk kata ' stabilitas '}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya adalah stabil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-rita-mempunya-pita-sepanjang-325-cm-diberikan-kep-926",
            "question": "Dik: rita mempunya pita sepanjang 325 cm    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 diberikan kepada dina 9 dm dan ima 570 mm\r\ndit; berapa cm sisa pita rini?\r\n\r\npakek penyelesaian yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9dm = 90cm. 570mm = 57cm. 325 - 90 - 57 = 178",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-skala-pada-peta-1700000-dengan-garis-koordinat-peta-beru-761",
            "question": "sebuah skala pada peta 1:700.000 dengan garis koordinat peta berukuran 2x2 cm. jika koordinat diubah menjadi ukuran 8x8 cm, maka skala petanya berubah menjadi.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x 2 ====&gt; 1 : 700.000<br>8 x 8 ====&gt; 1 : ?<br><br>jika koordinat menjadi lebih besar, berarti skala menjadi lebih kecil, berarti ini merupakan perbandingan terbalik, persamaannya menjadi:<br><br>2 / 8 = ? / 700.000<br>? = ( 2 / 8 ) * 700.000<br>? = 175.000<br><br>sehingga skalanya menjadi 1 : 175.000<br><br>semoga membantu :)<br>@mr_m_satrio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika gambar suatu peta diperbesar, maka skalanya mengecil.<br>syaratnya panjang dan lebarnya harus sama-sama dikalikan bilangan yang sama.<br><br>nah, disoalnya kan dari (2x2) menjadi (8x8)<br>maka nilai perbesaran = 4<br><br>karena berbanding terbalik maka, skala yang baru<br>700.000/4 = 175.000<br><br><strong>1:175.000</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikut-ini-yg-tdk-ekuivalen-dgn-4x-5-17-adalah-2penye-210",
            "question": "1.berikut ini yg tdk ekuivalen dgn 4x + 5 = 17 adalah ...    2.penyelesaian dari 5x\u00a0+ 4 = 2x - 8 adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 5x + 4 = 2x -8 =<br>5x - 2x +8 - 4<br>3x + 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 4x + 5 = 17<br>4x = 12<br>x = 3 (untuk jawaban yang tidak ekuivalen, cari jawaban yang mana Xnya bukan 3)<br><br>2. 5x + 4 = 2x - 8<br>3x = -12<br>x = -4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}